挑戰小學數學題

我計到既同本書既答案唔一樣
唔post書同我既答案住，俾大家玩下

0-0
0-1
1-0
1-1

咪就係三次入面loop晒上面所有組合。

安個電流錶落去

有電咪會計到

A->C->A ?

Case 0-0 : C
Case 0-1: C-A
Case 1-0: C-B

Revised ver.
Case 0-0 : C
Case 0-1: C>B
Case 1-0: C>A

三種情況
1. 兩個都off
C
AB
BA 如果唔同次序計兩次

2. 左off 右on

A
BC
BAB
BBA

3. 左on右off

同2

Total 11種？

首先一開始左A右B掣 唔會係11，所以當00咁試禁孖掣C.
然後唔著既機率就得返10同01，你第二下禁A掣就會得出11或00結果。
所以最差既結果唔係CAC就係CBC?

提提大家

前設係
1. 燈泡沒有亮
2. 不知道開關是「ON」還是「OFF」
3. 想在三次內點亮燈泡

問題應該係
有幾多種按壓組合，最後一定會撳著燈

壓左邊，壓右邊

佢都冇講過用咩壓，我唔用隻手壓，加右邊嘅開關壓左邊嘅開關得唔得

咁咪壓左同壓右都可以做到壓2邊嘅效果，即刻多左好多可能

唔知係咪屬於離散數學
用python黎表達

'''(X,Y) -> booltarget = (True,True) -> True'''def a(): global X = not Xdef b(): global Y = not Ydef c(): a() b()'''initial condition == Falseimplies X AND Y -> Flasetherefore we can first flip either side to make both entities equallet say a() # or b()>>> Falsethen we know that they are both False nowso we can filp both once to fulfill the conditionc()>>> Truemostly two stepsso for another conditiona() # b()>>> Truethen we know that they are both True now.we can still filp both twice and get True outcomec()>>> Falsec()>>> Trueor flip either side twice and get the same answera() # or b()>>> Falsea() # or b()>>> Trueconclusion:for situation1:[a(),c()][b(),c()] end up two stepsfor situation2:[a()][b()] end up one stepsfor situation3:[a(),c(),c()][b(),c(),c()] end up three stepsfor situation4:[a(),a(),a()][b(),b(),b()] [a(),b(),b()][b(),a(),a()] end up three stepsso in total10 ways to produce True outcome'''

似係tree/graph

係喎，sor for睇錯題，因為你只要當code咁睇，真係玩佢百幾個次先著燈都得

00
10 01 11
11/00/01 11/00/10

然後由00/10/01開始 搵depth <= 3 而去到11 呢個state

應該係咁

補充多一點我對題目既理解

每個switch既「ON」「OFF」status係獨立既，唔會互相影響

漏左condition5
可以一開始c()左先
然後再a() or b()
好彩嘅話會係c()+condition2
即係一樣2step
加多兩個combination
總共12個
唔知仲有冇漏

咁考慮少左

2
CB
CAC

3
CA
CBC

即係15？

完全睇唔明
小學題je，唔好咁啦⋯⋯

ACB?

1
仲有ACA BCB

ACBC

5

19？

CAC
CBC
ACA
BCB
ABA
BAB

補充多一點我對題目既理解

一個valid既combination，應該係我唔撚知兩個switch係咩status，總之跟住我呢個combination行，一定會著燈。

漏左initial condotion係(False,False)嘅可能性
咁嘅話c()一次就出到true
然後再可以撚多兩次c()黎出true
或者撚兩次a() or b()
加多幾個
[c()]
[c(),c(),c()]
[c(),a(),a()]
[c(),b(),b()]

12+4 總共16個conbination

C>冇著就A>仲未著就再C

咁算一種？然後計幾多種？

睇落係information science，冇讀過

小學數學題用python解
有時型同柒真係一線之差

0-0
AAC
AB
ACA
BA
BBC
BCB
C
0-1
A
BAB
BBA
BC
CAC
CB
CCA
1-0
同0-1

ans:21次
仲有無漏？

8種3次內必知

計完應該係21

應該你啱
等睇答案

樓上係咪諗錯左方向，你一開始都唔知佢個status係咩

黎黎去去咪又係(T,F) (F,T) (F,F)

一開始只有3個狀況
00 10 01
無論邊種情況
按ACA,BCB
都能3次內開燈

你咁急做乜 睇左問題係問乜未

我覺得唔係21

問題係
現在燈泡沒有亮，且不知道開關是「ON」還是「OFF」。想在3次內點亮燈泡的話，總共有幾種按壓法？

你個21個組合可唔可以fulfill下面既statement
現在燈泡沒有亮，且不知道開關是「ON」還是「OFF」。想在3次內點亮燈泡的話，X是一種按壓法，因為...(原因)...。

同ching思路相同然後問有幾多個組合

你唔係知道答案咩點會「覺得唔係21」

唔知on&off 所以咪有以上三個情況？
呢三個情況下 又三次內開到 所以21？ 我地應該係咁樣理解

1. 我個答案同書個答案唔同。我覺得我啱書錯。
2. 我覺得出題字眼幾confusing，搞到大家有唔同既interpretations。我都唔敢好老定覺得邊個答案係一定啱。

個個都諗到咁複雜
其實個問題係問緊有幾多種方法
你跟佢咁禁就一定三步內着到燈

ACA
BCB
ABA
BAB
CAC
CBC

得呢6個方法 無論一開始係咩status都好
都可以3步內搞掂

用ACA為例
1-0 A 0-0 C 1-1
0-1 A 1-1
0-0 A 1-0 C 0-1 A 1-1

一開始(L/R):
1) on/off
2) off/on
3) off/off

一次成功:
1) B
2) A
3) C

兩次成功
1) AC CA
2) BC CB
3) AB BA

三次成功
1) AAB ABA CBC CCB
2) BBC BAB CAC CCA
3) AAC ACA BBC BCB

總共21次

其實以你2咁講 都冇正唔正確 係睇你點interpret

樓豬開答案啦，加幾個密咪得 賴神秘
想對答案都唔得

睇完齒乳圍吾之後醒起可a() b()當一次c()
如果係咁的話可以用a(),b()取代c()
只要唔超出3次操作嘅限制

[a(),c()]
[a(),a(),b()]*
[b(),c()]
[b(),a(),b()]*
[a()]
[b()]
[a(),c(),c()]
[b(),c(),c()]
[a(),a(),a()]
[b(),b(),b()]
[a(),b(),b()]
[b(),a(),a()]
[c(),a()]
[a(),b(),a()]*
[c(),b()]
[a(),b(),b()]*
[c(),c(),c()]
[c(),a(),a()]
[c(),b(),b()]

咁就19個combination
如果要permutation嘅話就唔止呢個數

ACA
BCB
CAC
CBC
4種？

我既睇法係，因為你唔知佢個status, 所以有21個按法都有機會令佢着燈
所以答案係21

呢個statement點睇
現在燈泡沒有亮，且不知道開關是「ON」還是「OFF」。想在3次內點亮燈泡的話，A是一種按壓法，因為......

Oops，剩係fulfill FT呢個condition。

[a()]
[b()]
[a(),c()]
[b(),c()]
[a(),a(),a()]
[a(),a(),b()]
[a(),c(),c()]
[b(),b(),b()]
[b(),a(),b()]
[b(),c(),c()]
[c(),c(),c()]
[c(),a(),a()]
[c(),b(),b()]

刪去重覆....
13

咁你答案你咩你又唔講

開估書既答案，係4個。

我既答案係6個。同其他人答6個既原因一樣。

用成個鐘拋書包

笑撚到仆街 樓主嘅confuse根本唔係python佬嘅confuse

書錯 我啱 答案係13
準備世界大戰

有冇人可以解釋下書既答案，唔撚明點解6個唔得

logic 一樣
純粹作者on9諗唔到仲有ABA同埋BAB

本書都唔齊所有平行世界嘅可能性

得兩個
cac
cbc

首先C試到係咪2個都off
唔得就A
如果C完左邊off右邊on
咁㩒A就會着燈
如果都係唔着，即係2個都仲off緊，
就再C
搞掂

[a()]
[b()]
[c()] 漏撚左
[a(),c()]
[b(),c()]
[a(),a(),a()]
[a(),a(),b()]
[a(),c(),c()]
[b(),b(),b()]
[b(),a(),b()]
[b(),c(),c()]
[c(),c(),c()]
[c(),a(),a()]
[c(),b(),b()]

開波

小學IQ題既intent通常唔會係考你exhausiveness

屌閪囉條問題原來係問緊呢樣野
要響一個sequence入面囊括(T,F)(F,T)(F,F)相應嘅按法

點計到4

this
作者出條問題考返自己

大家打和 super

想知點解唔係6種

痴L線
點會係中學題
你要既係無論起點係 (0,1) (1,0) 定 (0,0)
都要3 下內著

結論：作者on99
中文差
繪圖差
邏輯差

1. off and off
2. on and off
3. off and on
咁based on 呢三個 roots 畫個Tree 咪知囉

純粹諗漏左

考起數學家
好彩佢得3個制
4個制就係奧數題目

燈冇著得3個Case:
Case1 ON OFF
Case2 OFF ON
Case3 OFF OFF
只有2種按法:
左 右 左
右 左 右

頂又話3次內 呃鳩小朋友